到底雞蛋同牛奶對人體係咪真係有益？

最近係Netflix 睇左套節目"健康不可告人的秘密"

入面除左講肉唔健康之外 仲有講雞蛋 牛奶
入面講到
食一隻蛋等於食五支煙 蛋大部分都係脂肪 膽固醇 蛋黃對人體無益

牛奶就話本身唔健康 唔會令骨骼強壯 牛奶仲會令到人容易啲有癌症
之所以我地覺得奶有益係因為佢地要賺錢所以就對外宣傳牛奶

唔知各位連登仔有乜睇法？

牛奶係真
運動員飲豆奶都唔飲牛奶

牛奶係因為好飲 同埋心理作用其實有好大幫助

你飲多啲咪知

但點解牛奶有鈣有protein 都唔會有益？

d鈣用唔番？

段片另外有講專業研究指出飲牛奶啲骨會脆過唔飲

一隻蛋等於5支煙

好耐之前唔知邊度睇返黎
話牛奶對人體其實唔好
牛奶係比牛飲唔係比人飲

入面果d專家係咁講

唔係話d膽固醇食落去人體只會吸收2成定幾咩？
同埋d脂肪好似係對人體非常多好處嘛

有研究話係食物吸收到既膽固醇，唔係直接引致血管阻塞既

睇多左次
個專家大約係講蛋黃既脂肪膽固醇會進入血管引發心血管疾病

會唔會有豆奶公司的資金支持個研究

我好似都睇過d人咁講，但係之後好似又有好多文甚至d健身教練推翻左係用我上面個論點

脂肪同膽固醇點會係冇益？對非洲D兒童黎講係補品添。食過量就乜都冇益㗎啦，每樣食物總有啲人體需要同唔需要嘅物質
蛋同牛奶應該總有啲係人體唔需要嘅，但係未聽過食死人囉，食煙死人就聽得多，我覺得呢啲研究好嘩眾取寵

不過牛奶就似乎講白左係無用反而一害好似

好似話豆奶有雌激素之類，男人唔可以飲太多

好多“研究”都上唔到大場面
唔會係喺啲出名既journal度見到類似嘅文章

其實飲牛奶會唔會高/大波/白？

但係蛋真係好好味

應該三樣都唔會

雖然唔知得唔得
但如果拎到全球各種頂尖運動員既餐單
應該可以得到啲料掛

日本漫畫家荒川弘親身證明話唔會大波

聽啲專家講就咩都唔洗食啦，理得佢啦，吹到蛋都話無益，總之人終需一死，自己中意食咩就食咩，但唔要適量唔好這量就ok啦

鏗鏘集有講過

呢三樣野都係基因行頭, 飲食其實影唔大

留名跟進

之前睇過啲報導話膽固醇分兩種
蛋黃含有唔係有害嗰種

話膽固醇有害嘅人問問自己知唔知係咩

膽固醇用來製造細胞膜 而陽光下皮膚嘅膽固醇會轉化成維他命D 即係曬黑

話有害嘅睇得太多桂格燕麥片廣告喇 吸走多餘膽固醇

係多餘咋

LEE個問題 你剩係講單方面無意思
最難計既唔係食物
係你肚裡面o個set菌

每日飲兩杯安怡 聽到想作嘔

飲牛奶仲會皮膚變差
但又好鍾意牛奶陣味

唔係牛奶黎

人體只會吸收牛奶入面好少少嘅鈣 所以飲左同冇飲冇分別

自此日日一枝900奶加每餐煎雙蛋

點樣排出黎？

牛奶睇過rthk有個節目講其實唔啱細路飲，話啲細路身體器官未成熟，講到牛奶係專俾牛BB飲，佢仲有個case講個細路飲得多牛奶反而出事，之後唔記得

牛奶無益就信
雞蛋就唔信
雞蛋含有蛋白質、脂肪、卵黃素、卵磷脂、維生素A、維生素B群等營養素。蛋黃是一顆蛋中的精華，各種營養成分比蛋白高出許多，在同樣的重量之下，蛋黃的蛋白質含量是蛋白的1.5倍；鈣質約為10倍；鐵質為35倍；維生素A更是只有蛋黃中才有，雞蛋幾乎含有人體所需要的全部營養物質，故被稱之為「理想的營養庫」。

雞蛋中含有DHA和卵磷脂等，能健腦益智，避免老年人智力衰退。雞蛋中的維生素A能保護黏膜組織的完整並維持正常視覺；維生素B群則是參與醣類、脂質的代謝。

陰謀倫 神秘學 連登小朋友最愛

日日都keep住食一隻蛋
仲成日飲牛奶
點算

信則靈

唔食黃咪冇事

牛奶最大問題係有乳糖
而人吸收乳糖既能力可以有好大既variation, 特別係亞洲人
個細路可能仲細對乳糖比較敏感

辦定身後事

蛋係好健康😂 有好多good protein
每日唔好食超過2-3隻就ok 膽固醇都需要吸收 唔好過量就得 每日大概需要300mg 一隻蛋已經有200mg

日日飲奶

google search 第一個result已經叫人唔好飲

唔止牛奶 如果人體吸收左好多鈣
身體會覺得成日有得補充 所以唔會keep咁多
就會脆 （其中一個講法）

另外蛋有既膽固醇係好既膽固醇
除此之外仲有好多營養
淨要protein又可以淨食蛋白
同埋就算唔吸收 身體都會製造膽固醇出黎
你食左 會整少啲 冇食到就整多少少 正常身體會調節
太極端亂食 身體調節有問題之類冇得講
其實飲食均衡 所謂影響有冇益差幾多
又唔係敏感或有咩病

因為鍾意 以前有排每日都飲包牛奶 成日生暗瘡臉紅紅咁(無過感) 自己都不以為意 以為係其他皮膚問題
有次無意轉左飲豆奶一段時間之後完全好返哂 好撚大分別
自始覺得牛奶唔係好野 感覺好多激素好毒 根本係零食黎 係得好飲 根本一d都唔健康 更莫講每日飲

樓主好有學識

好多新嘅研究都講其實食膽固醇落肚唔係真係咁大問題
唔會真係吸收到咁多
有大學food science嘅professor同埋有上電視嘅註冊營養師都曾經有講過高膽固醇嘅食物食左入肚其實唔會真係變晒你嘅膽固醇
最大問題嘅係飽和脂肪同反式脂肪
呢啲先係食完之後真正增加所謂壞膽固醇嘅元凶
同時蛋其實差唔多係比到最多人體所需要嘅essentials proteins嘅食物
每日一兩隻問題唔大

fat 根本唔係最大問題
如果你唔食糖, 你食幾多fat都唔會吸到太多
因為fat需要糖份既幫手, 所以冇咗糖都廢咗唔少武功
反而糖就真係百害而無一利嘞, 同糖有關既長期病都係irreversible

我都係一飲奶就爆瘡
除左沖咖啡會落小小之外都唔會點飲

之前都有睇過部記錄片係咁講

奶好啊 有咩好啊？明目囉

戇鳩
係真係有害全球死唔知幾撚多人啦
信果d都白痴

車手最緊要係對眼

諗諗下又好似係 賣奶個d廣告成日sell有益 老母買奶飲又係話有益 問佢點解有益又唔知 「總之有益啦」 比廣告洗左腦

有玩開gym又識得點飲食既巴打，應該好快答得到依啲問題

人無4個胃

之前睇過篇評論話牛奶始終係人體攝取鈣最好來源，不過亞洲人容易有乳糖不耐症同敏感
利申唔識

係
同埋聽過豆類蛋白太多好似易有關節/風濕問題
唔知堅定流

奶唔知
但好多都食好多蛋/蛋白

其實應該答唔到，因為strength對health係無咩正面影響

睇你點睇「有益」
始終都有營養係入面
如果淨係睇補充營養嘅角度
其實佢有佢嘅作用
但副作用都有啲噉囉
不過食咩都可以有「副作用」㗎啦
咩食物都要落添加劑
嘥氣
佢過到安全檢測食80年都唔死咪當係「無害」囉

頂尖運動員個身體fit唔代表佢健康wow

又係哲學問題
要知「有冇益」就先要定義「健康」

屌，舉個例子算，菲比斯平時練習日一日食7000大卡，正常人到底有咩參考價值

幾年前英國仲有個研究發現癌症唔係因為某啲原因引起，而係random出現

屌你老母避條撚咩
乜都食啦

生cancer既根本原因就係細胞自我複製出錯，有d事/物質係會加速細胞，生癌機會咪高（舉個例，你日日飲酒，成日用個肝，肝細胞死快d,自我複製頻率高d，生癌機會自然高）

之前唔記得邊個人
比自己仔女飲豆奶唔飲牛奶
結果一樣健康成長

淨飲牛奶係無辦法吸收晒入面既鈣，係要配合埋維他命D嘅吸收。
而鈣唔單止幫助骨骼成長，有小部分仲用黎傳遞神經訊息。
利申護士學生

一飲牛奶就係咁放屁
後尾發現係乳糖不耐症
飲無乳糖牛奶就 safe

呢個中學程度bio 嚟架喎，使唔使利申護士學生

根本一個正常人均衡飲食就唔會有問題 冇人叫人每日淨係食蛋飲奶

我而家會豆漿溝少少牛奶
因為一路有做gym，所以之前係日日飲奶，不過搵到隻高蛋白質又冇乜糖嘅豆漿，而家就打算mix埋一齊

比下面人地啦

次次輕微便秘飲奶即刻ok 搞到戒唔到奶

話唔定人地中學冇讀bio呢

讀u時寫過相關既essay

「蛋奶對人體有害」呢個講法根本未有足夠支持
同埋人類咁多年黎都大量攝取蛋奶 但就冇證據顯示會直接對人體有害
現階段純粹因為呢類唱反調既所謂研究就唔食蛋係極無謂

加上現代人既飲食全部都係經處理 就算有調查顯示某種食物同患癌風險有關
但要證實真正致癌既係食物本身 定係處理過程添加/產生物質引致已經有難度
同一舊肉 清蒸同炸已經係兩回事

都試過有b飲豆奶唔飲牛奶奶粉死姐
世界咁大乜都有機會發生架啦

勁膚淺
乜7都唔飲淨飲水都健康成長啦，
如果要搵飲奶成長健康過飲豆奶成長既一對人，你覺得唔會有？
我覺得就鐘意飲乜就飲乜

Bb唔飲得豆奶同牛奶
淨係可以飲人奶/配方奶

細路仔一般唔會係lactose intolerant
因為就算係人奶都會有lactose

介晒

我女朋友對奶好敏感

神秘學傻鳩

是撚但啦 唔煙唔酒都可以生can
出街都可以比車撞死
計咁多做乜 想食咪食囉

豆奶飲得多又殺精，牛奶又冇益
咁應該食咩補充鈣好

豆奶本身其實唔高鈣，不過有啲加咗鈣

硬豆腐就高鈣啦 因為製作過程落咗石膏粉
深綠色蔬菜同果仁，仲有黑芝麻都好高鈣

日日都最少食兩隻蛋連蛋黃加奶
雖然暫時身體冇出現問題
但都擔心

其實計咁多冇意義
咩食物食得多都會有反效果

會唔會係奶蛋類敏感果type ?
我只飲豆奶 , 牛奶真係好少掂

膽固醇有分high density同low density lipoprotein架嘛 蛋黃係好果隻 利申唔識

講營養利申係護士學生，同講急救利申係營養師一樣咁九唔搭八

個細佬應該已經係牛高馬大嘅連登仔

豆奶比豆飲啊 戇鳩鳩

我開始咗日日一大杯350mL牛奶,係壯咗
有胸，皮膚好咗，好少會發燒

邊有咁撚容易大波 咁啲港女係咪要當水飲

日日飲水嘅人比起從來唔飲水嘅人患癌機會高好多添

牛奶肯定冇益，雞蛋應該有用啲

同埋好發霉左既豆類有致癌物黃曲霉毒素

人類真係好恐怖 全球咁多人食煙 死極都死唔曬又係信個d先係白痴

留名

我諗係講緊人類唔係e個物種又長期吸收會有反效果掛
屌你我都係照講之嘛 你又證明唔到佢錯
睇死你叫你講牛奶有咩好處你都講唔出

我依家先知原來我夠膽連續食5支煙

諗到依個研究新聞係長輩圖/影片到流傳嘅話，以後老母睇完就唔煮蛋

有冇知名大學/政府做過相關研究?

有冇paper睇下?

係咪重要信呢啲權威呀

條片主要講牛奶係高污染飲品
同埋好多鬼佬有乳糖不耐症
消化唔到

大檸樂, 日日都食蛋 同飲奶類飲品.......

Lm

岩岩食左五支煙

咁點解日本仲要規定小學生飲牛奶
係無好處既話
又點解日本人係過去二十件既身高增長
食物科學成日都比人推反
膽固醇都比世衛勾返出黎啦

最撚憎啲極端健康撚 成日講埋晒啲嘩眾取寵既理論

唔信學術研究信咩好？
雖然背後可能有好多大公司畀錢大學做 research
之前都踢爆過美國糖協會贊助研究，結果脂肪畀人怪足半個世紀

根本牛奶唔係比人飲

好嘅係 HDL，so-called 壞嘅係 LDL
但呢幾年好多研究都指，其實所謂好壞膽固醇都唔係心臟病，心血管阻塞原兇

我覺得係睇你點搭配其他食物

係咪what the health
我都睇過
入面講到講牛奶本身充滿雌激素
同埋牛食嘅草/飼料受污染/有添加劑
牛奶會累積埋所有有害物質
所以如果想避開污染/添加劑
應該食d primary food i.e. plants
d污染物累積得最少

但其實我唔明
佢覺得奶製品係美國人obesity原因
但係
歐洲人都食好多
又唔見歐洲咁多肥人
美國佬應該衰係佢地d junk food手上

間唔中食飲下無問題既
水飲得多都無益啦

口呼吸都冇益啦 咪又係要呼

True

利申：讀營養學

第一個發現牛奶可以飲既人
到底對隻牛做左啲乜

咁BB仔奶粉點算?

壞膽固醇理論係由於一條撚樣既研究話自己分析左七個國家既數據得出既結論， 但實際上係幾年前比人發現佢手上有廿幾個國家既數據， 佢淨係揀左七個有correlation既黎發表

係呢份研究出現之後， 美國政府推出政策叫人食少啲高脂肪既野， 仲有食物金字塔， 令到啲人既飲食轉去高澱粉， 啲食品廠商亦食住條水狂出低脂產品

由於脂肪熱量密度高又易飽肚，飲食中少左脂肪唯有食多啲碳水化合物， 但碳水化合物易消化又唔夠脂肪飽肚， 變相啲人吸收多左好多熱量， 啲低脂食品少左脂肪唯有加澱粉黎代替， 其實唔會更健康

而家睇翻數據， 呢啲政策出現後，心血管病，中風同癡肥既人數反而上升

到左今時今日， 低脂飲食係健康呢個慨念已經根深蒂固， 加上市場唔會放棄呢個gimmick, 成件事已經返唔到轉頭

牛奶都係差唔多， 主要係啲商家既市場消售策略， 講到牛奶有幾好有幾好， 如果真係咁好就唔會咁多成年人有乳糖不耐症， 你個身體design係BB仔先飲奶

咪就係
凡事過量就死得人
以前啲人都有食蛋啦
又唔見佢哋死晒

屌 成個post好似content farm咁

如果牛奶真係唔係比人飲
咁係咪芝士都會有同樣問題？

有米就米奶
窮撚就豆奶
牛奶不過量其實對身體影響不大

出名都係一樣
好似之前世衛話番熱隔夜菜會至癌
之後俾個香港人舉證佢錯
世衛最後撤銷報告

呢啲所謂嘅研究/報告
根本多鳩餘
當睇笑話咁睇就啱
人哋食咗幾十年都未死得
會有幾至癌呀

而家牛奶都有lactose free
只係香港比較少見

我都有研究過呢個問題

對於雞蛋黃入面既膽固醇問題 其實係好耐之前已經研究左人體大部分既膽固醇係自己生產出黎 食番黎既可能只係20%都無 所以一日食1-2隻蛋完全係無問題的 (除非係本身就膽固醇過高)

牛奶 我就重研究緊 但我覺得一時飲下牛奶 一時飲下其他野例如豆漿 應該無問題既

依家 d 食材本身幾有益又點
咁多污染 咁多添加劑 咁多基因改造

乜都變哂有害啦

咪理啦 盡量均衡 唔好偏食 唔好過量
最緊要做運動 !

仆街以前成日飲奶當早餐

你咪仲生勾勾
成班生人唔生膽

邊個話GMO一定係衰

你只要係google搜尋食物名+壞處，咁基本上你可以乜7都唔洗食
牛奶鐘意飲又唔會肚屙咪飲囉

應該係從前有個變態農夫
有日無聊走去揸平時幫佢耕田隻牛個奶頭
發現有白色野出 之後變態到走去試飲 (好似啲人飲自己啲精咁既心態)

食奶皮膚差是常識吧

呢條片唔好信晒..俾營養學家屌
其實有好多偽科學嘢，啲激進素食組織成日亂講陰謀論

未見過其他哺乳類動物會飲其他類既牛奶

使撚咩
見到啲牛仔飲奶
見到自己個仔又飲奶
咪睇下牛奶同人奶邊隻好味啲囉

咁有可能係根本行唔埋人地老母度姐
唔通一隻牛仔可以去老虎乸度飲奶咩

其他動物夠唔會用火整熟啲野食先啦

得人先會飲其他動物嘅奶
牛bb 就要俾人殺 好撚陰公
垃圾

我覺得均衡係最緊要
食碳水化合物食低gi
食野唔好多過7成飽（因為sense到好飽已過量）
仲有唔好食劣質食物
咁身體已好健康

人道問題就真

雞蛋多吃幾顆其實不會膽固醇超標？
有人做過實驗，在兩星期間吃104顆蛋，實際膽固醇上升量很低，是日常浮動的數值水平而已。
也有人做過實驗，現在的蛋比幾十年前的蛋的膽固醇量為低，以前說的兩隻以上就會超標，現在則是三隻才有同量的膽固醇。
所以實際上多吃幾顆的確不會超標，但並不能長期都多吃。

美國衛生局都話食蛋唔會影響膽固醇

咁就仆街啦
你又話 佢又話 你又叫我行上 佢又叫我行落
仆街而家唔上唔落

禁中間啦妖

人類未有火以前夠食生野啦 用火你可以當係個進化
但其實大自然經過咁多年進化 都未見過有動物飲其他動物既奶 就知飲其他動物既奶係唔正常

咁其實飲豆奶會唔會爆瘡？

咁人類未飲牛奶之前都淨係飲人奶既

on9
都係果句
100%飲過水既人都係會死
唔好飲囉

Lactose intolerant根本唔係因為飲牛奶先有
係基因問題
唔好賴得就賴

直接食鈣片
聽過營養師講座話每日一個人要1000mg鈣
平時點食都好難夠數

豆奶有estrogen like 既compounds, 食得多變大波
至於牛奶就有animal protein, 有機會有敏感，發炎所以易有cancer, 但你講條片當中有幾多%人中招，有冇引用數據，文獻我唔知。十萬人飲完，幾百人出事我一樣可以話佢有害無益，要知道世界上冇野係100%對人體無害，你吸緊氧氣我夠可以話佢氧化你身體，出多左自由基。

邊驚得咁多

認真一問，牛奶入面個D唔係乳清蛋白咩

好似話牛奶其實係間接加劇鈣流失

唔係，我地人體好怪，對好多野都敏感，牛既protein 係其中一隻，所以依家研究緊，將d 牛基因改造，d. 奶會有人既protein 而唔係牛 最後有幾多係奶到就睇佢既processing 啦，唔係bb仔點會對牛奶敏感，人奶冇

content farm

以後想食蛋就食4支煙
仲健康過你班食蛋既撚樣
fucking genius

水解配方

牛奶要揀超高温燒毒
蛋要食生 或 流心

生雞蛋+啤酒

絕對唔會係有益，我有一段日子勁飲奶，搞到個人勁出暗瘡，只係講呢樣嘢都夠死

有無懷疑過係你自己on9?

男人老狗飲豆奶 唔驚無jerjer?

想飲返人奶

人類邊止飲牛奶呀
好多地方都飲羊奶啦
人類會做好多動物唔會做既野添
跟本人同動物既習性好難直接對比

等於5支煙d咩野先

無腦 講咩就信

未睇過新聞執到啲野生動物bb之後用羊奶定狗奶餵大咩

牛奶同豆奶邊個雌激素勁啲？
日日飲jer細？似女人？大波？
動物雌激素同植物雌激素會又有乜嘢唔同？

我就係咁
好耐之前就係睇上面巴打貼個段先知牛奶好多antigen
跟住先知點解我飲完鮮奶 會好似病左咁
戒左所有奶製品之後暗瘡幾乎即刻停曬

催化劑

自己google下黃豆 豐胸
唔好少少嘢就成個小朋友咁樣發脾氣

睇下d外國佬 成日飲奶食蛋做早餐 平均年齡比亞洲人低就知咩事啦

冇咁多人奶，咪飲牛奶囉，FF下都好

近排飲多左奶 暗倉都生多左幾粒

豆奶既phytoestrogen有研究話唔會有同estrogen一樣既效果

屌你樓主
我宜家日日飲奶㗎

你地講既豆奶係豆漿 定豆漿+奶？

朝朝食鮮奶麥皮
俾你講一講

d牛奶，百街有d大支裝牛奶係歐洲或者其他地方運過來，仲可以擺2年，自己思考下自己飲緊d咩。

中學睇過本書係講飲得多奶啲骨反而仲脆
早啲骨質疏鬆

蛋就唔知

我老豆老母得十五幾，我中學一日隊兩支奶生到米九

外國人又高又型過你班毒能

"牛奶中的蛋白質中20％是乳清蛋白，另外80％是酪蛋白"

我記得以前醫生都講過話牛奶入面個D唔係animal protein 喎巴打

你知唔知咩叫研究

得啦，知你特別叻啦special one